按照對立面法則，其實公平根本唔存在

如果世界上，所有嘢都會有佢既對立面，即係有好，自然就會有唔好，有正義化身，相對就會有邪惡既角色，如果係咁，發明「公平」依個詞語既時候，就注定依個世界唔會有公平既存在。

咁點解世界各地政府都仲推崇「公平」依樣嘢？佢哋背後目的係為左d乜？點解要欺騙所有人？我地平民老百姓究竟係咪一早就無左話事權。

突破盲腸

無人想討論

追求公平係個幻夢，消除不公平先係做實事

咁公平當係一種平衡嚟睇呢？

平衡唔到，因為有不公平既出現就注定公平依個詞語既含義係實現唔到。

就好似有光明就必定有黑暗，兩者唔可以缺一，所以，當所謂「公平既時代」出現既時候，就印證住依個時代一樣唔會得到公平。

某層面上黎講，就好比警察，同黑社會，你覺得黑社會會有消失既一日？

相反咪不公平囉 點會唔存在

我咪話不公平係存在lor

既然不公平可以存在 咁點解公平會唔存在
黑暗可以存在=光明唔可以存在？

我意思係兩者只能並存，唔可以獨善其身既意思，簡單d講即係話所謂公平公正既社會根本伴隨住不公平既存在而誕生。

所以我話，一個只有公平既社會根本唔存在。

你個前設本身都錯
不公平係可以反襯到公平有幾公平姐
唔代表公平本身唔可以獨立存在

呢兩個概念嘅相對性之所以存在
唔係因為佢地一定互倚互存
而係人類喺某個時間點 創立公平同不公呢兩種道德概念時 世界的確有呢兩種相反嘅現象存在
而呢種相反性唔係本質上永恒 係可以靠人為消滅

正如富有同貧窮
如果一個國家全部人一樣咁多資產地富有
仲邊有窮？

即係你覺得一個國家一定要有窮人，同埋有錢人，先至叫做公平？我有d唔係好明

我係想否定對立面法則
相反概念係可以獨立存在
正如有絕對富有 都會有絕對公平

邊個同你講有絕對富有

心理狀態